\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{skizze.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Skizze des Versuchsaufbaus mit gemessenen Größen (Verändert nach LP\;\citep{lp-kreiselpraezession}).}
\label{fig:skizze}
\end{figure}
Zuerst wird die Geometrie des Kreisels und alle wichtigen Massen bestimmt (Siehe Abb.\;\ref{fig:skizze}), danach wird das Zusatzgewicht ($m_4$) an das Rad geschraubt und die Achse fest eingespannt. Das Rad wird ausgelenkt und die Periode der Schwingung gemessen.

Nun wird die Einspannung entfernt, so dass sich der Kreisel frei drehen kann. Das Ausgleichsgewicht wird so befestigt, dass der Kreisel nun momentenfrei ist, und der Abstand zum Aufhängepunkt $l_4$ wird gemessen.

Mit einer Schnur wird der Kreisel in schnelle Rotation versetzt, und ein Zusatzgewicht eingehängt.  Abwechselnd werden die Rotationsfrequenz des Rades mit einer Lichtschranke und die Präzessionsfrequenz für eine halbe Periode mit einer Stoppuhr bestimmt. Der gleiche Vorgang wird für zwei andere Zusatzgewichte wiederholt.

Anschliessend wird der Kreisel wieder in schnelle Rotation versetzt, die Rotationsperiode gemessen und dann durch einen Stoß in Nutation versetzt. Die Nutationsperiode wird notiert, ebenso wird der Durchmesser des Kreises, auf dem sich die Stangenspitze bewegt, abgeschätzt\footnote{Dies ermöglicht später in der Auswertung eine genauere Fehlerabschätzung.}. Danach wird wieder die Rotationsfrequenz gemessen. Diese Messung wird noch dreimal wiederholt.

